% !TEX TS-program = platex
%!TEX encoding = Shift-JIS
% reference
% https://github.com/munepi/texworks-templates-japanese
\documentclass[dvipdfmx,10pt]{beamer}


\ifnum 42146=\euc"A4A2 %"
\AtBeginShipoutFirst{\special{pdf:tounicode EUC-UCS2}}%
\else
\AtBeginShipoutFirst{\special{pdf:tounicode 90ms-RKSJ-UCS2}}%
\fi

\usefonttheme{professionalfonts}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\setbeamertemplate{footline}[frame number]
\setbeamertemplate{bibliography item}[text]
\usepackage{listings}
\usepackage{amsmath,amsfonts,amsthm,latexsym}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{hyperref,pxjahyper}
\usepackage{cases}
\usepackage{comment}
\usepackage{color,colortbl}
\newtheorem{thm}{Theorem}[section]
\newtheorem{df}[thm]{Definition}
\newtheorem{cor}[thm]{Corollary}
\newcommand{\bb}{\begin{block}}
\newcommand{\eb}{\end{block}}
\newcommand{\ft}{\frametitle}

\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\renewcommand{\kanjifamilydefault}{\gtdefault}
\usetheme{Berkeley}
\usecolortheme{wolverine}
\setbeamercolor{structure}{fg=orange}
\setbeamercolor{title}{bg=orange}
\setbeamercolor{author}{fg=orange}
\setbeamercolor{institute}{fg=orange}
\setbeamercolor{date}{fg=orange}
\setbeamercolor{section in toc}{bg=orange}
\setbeamercolor{frametitle}{bg=orange}
\setbeamercolor{alerted text}{fg=orange}
\setbeamerfont{alerted text}{series=\bfseries}
\setbeamerfont{section in toc}{series=\mdseries}
\hypersetup{ % hyperref option list
setpagesize=false,
bookmarksnumbered=true,
bookmarksopen=true,
colorlinks=true,
citecolor=orange,
linkcolor=black
}
\mathversion{bold}
\title{NPOの活動記録を次世代へ受け継ぐためにできること}
\subtitle{Digital Archive\footnote{Repository とも言います} を作ろう}
\author[VIA Next Innovators Tokyo]{VIA Next Innovators Tokyo\footnote{\texttt{next\_innovators\_tokyo@viaprograms.org}}}
\date[2020年7月]{2020年7月, ＠ Learning Cafe}
\begin{document}
\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}
\begin{frame}{Outline}
%https://tex.stackexchange.com/questions/231128/beamer-highlighting-subsubsections-in-toc
\setcounter{tocdepth}{3}
\tableofcontents[
sectionstyle=show,
subsectionstyle=show/show,
subsubsectionstyle=show/show/show
]
\end{frame}
\section{背景}
\begin{frame}\frametitle{\insertsection}
\begin{itemize}
\item 「今までやってきたことをどうやって記録に残すか」という視点は大事だと思う
\item この視点がないと、「バックミラーもないしバックもできない車」になってしまう
\item Publish or Perish\footnote{\texttt{https://en.wikipedia.org/wiki/Publish\_or\_perish}}$\to$記録にしっかり残さないものは消え去る
\end{itemize}
\end{frame}
\section{解決策}
\begin{frame}\frametitle{\insertsection}
\begin{alertblock}{\insertsection}
半永久的に事業を電子媒体で記録するようにしよう（Digital Archive）。
\end{alertblock}
\begin{exampleblock}{IT分野での事例}
IT分野では様々な Software Repository が作成・公開されている。例えば \href{https://en.wikipedia.org/wiki/GitHub}{GitHub}/\href{https://ja.wikipedia.org/wiki/GitLab}{GitLab}/\href{https://ja.wikipedia.org/wiki/Bitbucket}{Bitbucket}/\href{http://www.cpan.org/modules/index.html}{CPAN}/\href{https://cran.r-project.org/}{CRAN}/\href{https://www.ctan.org/}{CTAN} あたりが有名だと思う。
\end{exampleblock}
\begin{exampleblock}{学術分野での事例}
各研究機関・学会ごとに Disciplinary repository/Institutional repository\let\thefootnote\relax\footnotetext{\texttt{https://en.wikipedia.org/wiki/Institutional\_repository}} が実装されている。
\end{exampleblock}
\end{frame}
\begin{frame}\frametitle{\insertsection}
\begin{block}{補足}
Website というのは必ずしも寿命が長くないし、原則として文章しか使えないので表現の幅が狭まる。よって何らかの方法で補完する必要がある。
\end{block}
ここからはいくつか簡単な方法を紹介する。
\end{frame}
\setbeamerfont{frametitle}{size=\small}
\begin{frame}\frametitle{\insertsection}
\begin{exampleblock}{比較的簡単な方法}
\footnotesize
\begin{itemize}
\item 団体でブログを立ち上げる。最近流行りの無料ブログとしては Note が有名です。
\item Slideshare/Speakerdeck: 無料で作成したスライドなどを共有できる。無料の公式プラグインを使えばすでにあるウェブサイトと連動させられる（HTMLを埋め込むだけ）。Slideshare ではスライドのみならず文書も共有できるので書きやすい形で活動記録を残すことができる。
\end{itemize}
\end{exampleblock}
\footnotesize
\begin{exampleblock}{ちょっと大変な方法}
Youtube を使えば動画形式で記録を残すこともできる。撮影機材などを用意しなくても、ナレーション付きスライドをながすだけでもあり。口座登録もすれば収入源になるかも。ただし動画編集が得意なメンバーが必要になる他、Adobeみたいな高価な動画関連ソフトウェアが必要になるかもしれないので要注意。
\end{exampleblock}
資金があればKindle等で自費出版も有効かもしれない。
\normalsize
\end{frame}
\setbeamerfont{frametitle}{size=\Large}
\begin{frame}\ft{Thank You Very Much}
Your attention and interest is appreciated !!!
\bb{Here's our website}
\footnotesize
\texttt{https://sites.google.com/a/viaprograms.org/via-next-innovators-homepage/}
\normalsize
\eb
\end{frame}
\end{document}
